<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<object id="7CT7oy8L38MM" classes="general-traceable-object paragraph" acceptedChildren=":Proteus-none" acceptedParents=":Proteus-document section" selectedCategory="detail">
  <properties>
    <stringProperty name=":Proteus-name" category="general"><![CDATA[Paragraph]]></stringProperty>
    <dateProperty name=":Proteus-date" category="general">2024-11-21</dateProperty>
    <stringProperty name="version" category="general"><![CDATA[1.0]]></stringProperty>
    <traceProperty name="authors" category="general" acceptedTargets="stakeholder" traceType=":Proteus-author"/>
    <traceProperty name="sources" category="general" acceptedTargets="stakeholder" traceType=":Proteus-information-source"/>
    <markdownProperty name="text" category="detail"><![CDATA[Podemos que tenemos tres tipos de perfil: tutor, administrador o empleado.


Como tutor:
Iniciará sesion y encontramos varios espacios, donde encontramos información sobre los distintos hijos, mensajes que les llegan por parte de los empleados o administrador y las notificaciones donde se les avisa por ejemplo de los pagos que deben realizar.
Por otro lado podemos ver el calendario de la semana con las clases de los niños, las citas pedidas por el tutor para un empleado o viceversa, los talleres que se van a realizar próximamente y una sección para pagar.


Como administrador:
Inicia sesión y tiene un menú donde puede ver todos los talleres que se hayan programado. También tiene acceso a notificaciones y a mensajes.
Los administradores pueden ver una lista con el nombre y mail de los usuarios, alumnos y empleados, pudiendo los últimos ser eliminados y añadidos. 
Un espacio con los pagos debidos y las estadísticas del volumen de alumnos y gastos mensuales.



Como empleado:
Inicia sesion y tiene acceso a un calendario donde ve las clases que debe impartir, las citas que le hayan pedido o quiera pedir, los informes de los distintos alumnos y una parte reservada a la creación de talleres.]]></markdownProperty>
    <traceProperty name="dependencies" category="dependencies" acceptedTargets="general-traceable-object" traceType=":Proteus-dependency"/>
    <markdownProperty name="comments" category="comments"><![CDATA[]]></markdownProperty>
  </properties>
  <children/>
</object>
